%@metapost:reunionsep1999.mp
%@Titre: Réunion (Sept.) -- 1999
\par\compo{1}{reunionsep1999}{1}{
Le graphique ci-contre représente les distances parcourues par deux
coureurs Alain (courbe $\cal{(A)}$) et Bernard (courbe $\cal{(B)}$),
en fonction du temps.
\\Ils démarrent en même temps et font le même trajet d'une longueur de
100~km.
\begin{myenumerate}
\item Par lecture graphique, répondre aux questions suivantes :
  \begin{enumerate}
  \item Entre Alain et Bernard, lequel est le premier arrivé ?
  \item Pour parcourir ces 100~km, quel est le temps réalisé par Alain ? par Bernard ?
  \item 6 heures après le départ, qui est en tête ? Alain ou Bernard ?
  \item Que se passe-t-il 9~h après le départ ?
  \item \`A quelle distance du point de départ Alain double-t-il Bernard ?
  \item Qu'a fait Bernard entre 4~h et 5~h après le départ ?
  \end{enumerate}
\item Calculer la vitesse moyenne d'Alain sur les 30 premiers kilomètres parcourus.
\end{myenumerate}
}